[書展]------倪匡: 不明白為何書展要收入場費

一年一度的香港書展將於下月17日起，一連7天於會議展覽中心舉行，逾680家參展商參與，共設310場文化活動。今年度主題是「科幻及推理文學」，介紹倪匡、黃易、梁科慶等多名本港科幻及推理文學作家，展出其絕版作品、親筆手稿等，料入場人次將再破百萬。有文化界批評書展一味宣傳已成名的作家，且商業味太濃，顯得庸俗，倪匡則認為書展不應收入場費。

設麥家王家衛馮小剛講座

今年書展來到第30屆，逾680家參展商來自39個國家及地區，並設「文遊四度空間」專題展覽區，配合主題「科幻及推理文學」，介紹科幻及推理文學作家，包括杜漸、倪匡、黃易、李偉才、梁科慶、譚劍、徐坤賢、陳浩基及厲河，展出絕版作品、親筆手稿、作品構思草圖等，另有名作朗誦會、倪匡講座、麥家與王家衛講座，以及馮小剛與劉震雲講座等。

倪匡：不解書展要收費

書展曾於2013年辦「衛斯理五十周年展」，2016年以「武俠文學」作主題時，亦曾介紹倪匡，今年再邀倪匡現身，倪匡回覆本報說：「我寫了那麼多書，當然有不同類。」他稱讚「陳浩基推理作品好好，譚劍科幻書都好」，又指喜歡書展氣氛，但不明白為何書展要收入場費，「入百貨公司都不會收入場費」，笑言港人購票要25元，但旅客只需10元，屬「歧視香港人」。

去年入場達104萬人次，貿發局副總裁周啟良稱今年入場人次亦有望破百萬，今屆以「從香港閱讀世界——疑真疑幻．幻夢成真」做點題，參展商按年升1%。他留意到近來反修訂《逃犯條例》的示威者，將密切留意事態，理解青年欲表達訴求，但盼不要影響到大家。

去年主題「愛情文化」的作家惹非議，次文化堂社長彭志銘形容，今年所選作家較正路，但仍是那幾個舊名字，認為書展應推廣鮮為人知的新作家，而不是一味宣傳已具名氣的大作家。他又批評年度主題太商業化，質疑書展30年來沒重點介紹過新詩這些文學作品，「不擺脫商業思維，書展永遠庸俗，只會是散貨場，更遑論走向國際」。

另展出嶺南藝術品藏書票

除了年度主題展區，場內亦設「嶺南藝粹．南粵光影」展區展出嶺南藝術品；「方寸情懷」展區有本港及海外多國的精選藏書票、藏書票製作工具及藏書票協會特刊等；亦有「三十連綿書展情」展出歷屆書展的照片。

香港就快唔屬於香港人，集資買島建立屬於香港人既地方

彈丸之地香港其實有大量嘅有錢人同埋技術人員，二百幾萬人一起做一啲嘢，投資建設新嘅社區， 如果嗰啲小島，係屬於美國/加拿大/英國/澳洲更加會受到軍方嘅保護， 一些西方國家有大規模接收政治難民嘅經驗 ，例如澳洲。西方有著相對優厚的移民吸引力而且比較守承諾，加上香港地有唔少人支持眾籌同埋捐款為香港人做事，買咗嘅地方可以吸引大量嘅投資。 現在香港沒有建立信用評分制度，唔會有人因為信用評分制度影響，所以香港可以自由進出，將多餘嘅錢集資買島。香港不單止要面對2047嘅政治問題還有2050年嘅水位上升嘅氣候問題，重頭開始，係為香港人保留元氣，要養晦轁光，走出悲情的歷史， 唯有堅定建立一個理想的華人世界， 先可以保留正統文化，讓我地後代子孫得以挺直腰幹、開疆闢土、創造榮耀。

所以如果香港人開始眾籌/捐錢投資屬於香港人既地方， 大家可以參與建設， 最終都係回報畀香港人 。

其實大家可以討論一下如何建立「一個具公信力嘅機構」。

高登六年前已經開始有討論買島嶼/人工島，但係因為有大量嘅五毛騷擾，難以推廣概念

都唔明點解散貨場要畀錢入去仲要迫到嘔

推

一直都想問

一個早就認識港共管治下 香港係無未來
而依個係佢唯一諗到既辦法

所以如果香港人開始眾籌/捐錢投資屬於香港人既地方， 大家可以參與建設， 最終都係回報畀香港人 。

其實大家可以討論一下如何建立「一個具公信力嘅機構」。
TG Group

即使係外國嘅景點對自己國民都係會有優惠價，反而遊客先係貴啲，點解香港掉轉黎

書展都收錢好似搞到唔鼓勵係入場買書咁

一人比廿蚊塞下佢個會展 順便睇書